# 장애 원인별 대응 방안

## M2U 프론트 서비스 접속 장애
- 증상
  - M2U 프론트 서비스에 연결하지 못하는 상황
  - 클라이언트 프로그램에서 grpc StatusCode UNAVAILABLE 에러가 발생합니다.
  - TCP 연결을 시도하는 경우, CONNECTION REFUSED 에러가 발생합니다.
- 확인
  - `svctl`을 통해서 M2U 프론트 서비스가 정상적으로 동작하는지 확인합니다(`status m2u:m2u-front`).
  - `telnet localhost 9901` 를 통해서 연결이 이뤄지는지 확인합니다.
  - `lsof -i tcp:9901`를 통해서 해당 포트를 물고 있는 프로세스가 있는지 확인합니다.
- 조치
  - `svctl` 실행 후, `restart m2u:m2u-front`
  - 실행이 지속적으로 실패하는 경우에는 `$MAUM_ROOT/etc/m2u.conf`를 점검해야 합니다.
  - 헤이즐캐스트 서버가 정상적으로 동작하는지 점검해야 합니다.

## 도메인 분류 장애
- 증상
  - 도메인 분류 서버에 오동작이 발생하는 경우
  - "현재 지원되지 않는 기능입니다. 앞으로 더 많은 기능이 추가될 예정이니 기대해주세요"와 같은 메시지가
  나타는 경우
- 확인
  - `svctl`을 통해서 DNN이 정상적으로 동작하는지 확인합니다(`status brain-cl`).
  - `lsof -i tcp:9820`을 통해서 `brain-cl`가 동작 중인지 확인합니다.
  - 도메인 분류기를 위한 파일이 정상적인지 확인해야 합니다. 이를 확인하기 전에 대화가 실패한 서비스 그룹의 이름을 알아야 합니다. 만일 서비스 그룹의 이름이 'stock'이라고 한다면, `$MAUM_ROOT/trained/classifier/stock-kor` 디렉토리 아래에 각 서비스그룹의 이름과 일치하는 디렉토리가 있어야 합니다.
  - 해당 디렉토리에는 `vocab_sa.txt` 파일과 `sa_model.txt`가 있어야 합니다.
  - 파일이 정상적이면 문제를 좁히기 위해서 `$MAUM_ROOT/logs/brain-cld.log`를 참고하여 문제의 원인을 파악해야 합니다.
- 조치
  - `restart brain-cl`


<!----
TODO

- 대화 응답 오류
- 헤이즐캐스트 연결 안될 때 복구 절차
- SDS 오동작시 복구 절차
- NLP 오동작시 복구 절차
- DB 오류시 복구 절차 등등

기타 이제까지 운영 설치하면서 발생했던 문제들에 대한 복구 절차를 정의해주세요.

--->
